傳曼城以「10年計劃」斟美斯

【Now Sports】雖然哥迪奧拿再次否認有意收購美斯，但曼城今季成績不如理想，傳聞一直熱炒至今。
英國《泰晤士報》消息指出，曼城將推出新方案斟介阿根廷球王美斯（Lionel Messi），包括出動阿布扎比財團旗下的「姊妹球會」。

曼城母公司訂算向美斯拋出包養一世的方案，他在職業生涯尾聲可選擇加盟美職聯球會紐約城，或其他「姊妹球會」如澳洲的墨爾本城或日本的橫濱水手等。

同時，當33歲的美斯日後掛靴後，曼城母公司將聘任他為親善大使，等同養足一世，絕無後顧之憂。不過，美斯如何解決與巴塞隆拿的合約問題，恐怕是能否離隊的關鍵所在，其合約將於明夏屆滿。

美斯已為巴塞攻入640球，無疑是球會的傳奇招牌，會長大熱候選人方迪表明用盡一切方法阻止轉會發生。